On considère le programme de calcul ci-dessous
\begin{multicols}{2}
  \begin{progcalcul*}
    \item Choisir un nombre
    \item Multiplier par 10
    \item Ajouter 4
  \end{progcalcul*}
  \vspace*{\fill}

  \columnbreak

  Sylvain programme sur Scratch l'algorithme suivant :

  \begin{center}
    \includegraphics[scale=0.3]{5ActEcrituresLitterales03-4.png}
  \end{center}
  
\end{multicols}

\begin{enumerate}
  \item Ouvrir le logiciel Scratch (taper Scratch en ligne dans un navigateur)
  \item Recopier le programme ci-dessus dans Scratch.
  \item Avec le programme Scratch, dire quel serait le résultat de ce programme si le nombre choisi est 10~? \dotfill
  \item Avec le programme Scratch, dire quel serait le résultat de ce programme si le nombre choisi est 6~? \dotfill
  \end{enumerate}